Я работаю в офисе в небольшой компании. Я люблю работать с людьми, и, потом, мне нужны деньги. Я читала объявления в газете и нашла эту работу. Мне здесь не очень нравится: работа скучная, надо сидеть в офисе с утра до вечера, зарплата небольшая, а начальник — тиран. Я хочу много путешествовать и зарабатывать больше денег. Мне нравится профессия актрисы. Может быть, у меня ещё есть шанс?!

Я работаю в космосе! Вы знаете, что это такое? Я всегда хотел иметь необычную профессию: каскадёр, президент, астроном. И я нашёл то, что искал: у меня работа опасная, как у каскадёра, зарплата у меня почти как у президента, и я знаю о космосе не меньше, чем астроном. Конечно, я хочу больше гулять на свежем воздухе и встречаться с людьми. Ничего, у меня будет время на пенсии. А пенсия у нас, космонавтов, рано.

У меня прекрасная работа. Иногда люди думают, что моя работа несерьёзная. Я играю на гитаре на улице: иногда блюз, иногда популярные мелодии. В плохую погоду работать трудно, но в хорошие дни на улице гуляет много людей. Онй с удовольствием меня слушают, и я неплохо зарабатываю. Конечно, хорошо играть в профессиональной группе, но, с другой стороны, сейчас я свободный человек.

Казино
Один раз мой друг, человек небогатый, сказал:
- Сегодня пятница, идём после работы в казино!
- Куда? Ты что, у меня нет денег!
- Много не надо. У меня есть деньги. Я тебя приглашаю. Ты что больше любишь, коньяк или шампанское?
- Нет, без денег я не могу идти в казино.
- Ничего, может быть, ты не выиграешь, но хорошо посидеть мы сможем. Увидишь!
- Ладно, попробуем.
Я решил посмотреть, что он хочет организовать.
В казино в пятницу вечером было много людей. Все играли, курили и пили — в казино были бесплатные напитки для игроков. Мой друг купил фишки и рассказал, что надо делать:
- Мы будем делать ставки вместе, но всегда я на красное, а ты на чёрное. В результате мы ничего не выиграем и не проиграем. Конечно, может быть «зеро», но редко. А хорошо посидеть, отдохнуть, выпить — это пожалуйста!
Так всё и было, как хотел мой друг. Особенно интересно было смотреть, как играют другие игроки, настоящие.
Недавно он снова приглашал меня в казино, но я больше не хочу: я думаю, что это нечестно. А он говорит, что нормально. А вы как думаете?